【黃色經濟圈】點樣擴大經濟圈？

依家經濟圈面對緊咩問題?
1. 大多數都係餐廳，其他類型既舖頭就得好少
2. 主要依靠顧客發掘黃色餐廳
3. 無一個固定既審核機制，都係靠舖頭過去係facebook帖文進行review，但好多時候有矛盾，e.g, 員工係藍但老闆係黃
4. 開始有藍店扮黃店
5. 無一個統一既黃店list
6. Search好唔方便， 淨係見到黃店遠近，但無辦法做filtering, e.g. 餐廳種類，價格
7. 有黃店好出名，但有好多都無人去，都係靠名氣
8. 舖頭好難係全藍/黃，因為投資者/老闆/員工都有唔同立場

我諗到個方法，可以擴大整個黃色經濟圈，就係由審核機制落手。與其用店鋪言論決定藍黃，倒不如用店鋪行動/承諾決定

1. 設定審核標準，例如：
a. 有無中資背景
b. facebook posts review
c. 會否限制員工言論
d. 會唔會願意聘請被捕手足
e. 每月將部分盈利捐贈予受認可基金
f. 係咪願意加入黃色商會（如果有）
g. 係咪容許員工加入黃色工會

2. 首先我地將舖頭劃分幾大類別
紅店：
有中資背景既舖頭
堅決抵制，所有人都要blacklist 呢類舖頭

紅店：
非中資舖頭
唔會聘請被捕手足
選擇供應商唔會考慮係咪中資
facebook 有藍絲 posts
限制黃絲員工言論，甚至處分/解僱

綠店：
想保持中立既舖頭
非中資舖頭，甚至係本土店鋪
承諾選擇供應商以非中資背景為優先
聘請員工唔會特別考慮政治背景/有無被捕
限制所有員工既政治言論，不論藍黃；或者完全唔限制言論
facebook 無相關posts
唔會將部分盈利捐贈於受認可基金

黃店：
非中資舖頭，甚至係本土店鋪
承諾唔會選擇中資供應商，甚至係黃色供應商
唔限制員工言論；或者限制藍絲員工言論
聘請員工唔會特別考慮政治背景/有無被捕
facebook 有支持運動既posts
無承諾每月將部分盈利捐贈予受認可基金

深黃店
非中資舖頭，甚至係本土店鋪
承諾以黃色供應商為優先，如果無既就以非中資供應商為優先
facebook 有支持運動既posts
限制藍絲員工言論/ 員工都係黃
優先考慮被捕手足，提供工作機會
聘請員工會考慮係咪黃
承諾每月將部分盈利捐贈予受認可基金

3. 首先將紅店從藍店劃分出黎，然後從小店開始，將所有criteria 整成一份問卷，負責黃色經濟圈既手足們email/facebook msg問舖頭，根據結果再進行label.

其實有考慮過，如果有人整recommendation function, 收集所有用家幫襯既舖頭記錄，再根據用家喜好，位置，推介冷門/生意無咁好既舖頭
或者係app裡面標明每間舖頭受幫襯既程度

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）